\clearpage
\section{Gestión de Personajes} 
\subsection{Introducción}

Todos los personajes, tanto el controlado por el jugador como los NPC enemigos, son vehículos motorizados que se basan en el uso intensivo de \verb btRayCastVehicle . Para la correcta creación y destrucción de los mismos se ha realizado un diseño de clases basado fuertemente en herencia.

Se dispone de la clase \verb Character \ que implementa un contrato de clase para todas las clases que heredan de ella de modo que todos los personajes instanciados en el juego se manejan del mismo modo (ver listado \ref{characterInterface}). Además de eśte contrato de clase, se dispone de unas funciones auxiliares, que aunque no son obligatorias, permiten controlar y enviar señales a los personajes de forma homogénea (ver listado \ref{signal}).

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.8]{imagenes/character.png}
  \caption{Diagrama de herencia de la clase Character}
  \label{character}
\end{figure}

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.8]{imagenes/character2.png}
  \caption{Diagrama de colaboración de la clase Character}
  \label{character2}
\end{figure}

\lstinputlisting[language=C++, label=characterInterface, caption = Interfaz de Character]{codigo/characterInterface.cpp}

\lstinputlisting[language=C++, label=signal, caption = Funciones para el movimiento del personaje y enemigos]{codigo/signal.cpp}


Toda la funcionalidad de los vehículos motorizados está encapsulada en la clase \verb CharacterTerrestrial . 
\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.8]{imagenes/characterTerrestrial.png}
  \caption{Diagrama de herencia de la clase CharacterTerrestrial}
  \label{characterTer}
\end{figure}

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.8]{imagenes/character_terrestrial2.png}
  \caption{Diagrama de colaboración de la clase CharacterTerrestrial}
  \label{characterTer2}
\end{figure}

\subsection{Player}

Esta clase hereda de  \verb CharacterTerrestrial \ y permite controlar la muerte y reinicio del personaje jugable.

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.8]{imagenes/player.png}
  \caption{Diagrama de herencia de la clase Player}
  \label{player}
\end{figure}

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.8]{imagenes/player2.png}
  \caption{Diagrama de colaboración de la clase Player}
  \label{player2}
\end{figure}



\subsection{Enemy}

Esta clase es la responsable de encapsular las características propias de los enemigos. 
Hereda de la clase \verb CharacterTerrestrial, \ de la que  obtendrá la parte común al resto de instancias de dicha clase, como método de actualización, mecanismos para movimiento de personaje, disparo, etc. Las figuras \ref{enemy} y \ref{enemy2} representan los diagramas de clases de herencia y colaboración de la clase \verb Enemy \ respectivamente.
Las características propias de la clase \verb Enemy \ son un identificador, los límites izquierdo y derecho de patrulla y una referencia de tipo \verb EnemyState \ para manejar el estado actual en que se encuentra.
Los métodos propios de la clase, a parte de los métodos de acceso y modificación de los atributos son:
\begin{itemize}
\item \verb VisionRay() \ : Este método se invoca desde los estados de enemigos y tiene como finalidad detectar obstáculos en el entorno que puedan alterar el comportamiento del enemigo (Simula la visión del enemigo). Se lanza un rayo en la dirección en la que mira el enemigo y según la colisión producida por el mismo retorna el valor correspondiente al estado en que se debe transitar.
\item \verb CollisionRay() \ : Lanza un rayo en la dirección del enemigo y retorna un valor correspondiente al tipo de objeto con el que ha colisionado.
\item \verb RayGround(int) \ : Su objetivo es detectar huecos en el escenario que impidan el avance del enemigo. Para ello se lanza un rayo en la posición del enemigo más el \textbf{offset} que se le pasa por parámetro y en la dirección del eje Y negativo, si el rayo no colisiona con nada es que hay un hueco y el enemigo no puede continuar su avance.
\end{itemize}

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.8]{imagenes/enemy.png}
  \caption{Diagrama de herencia de la clase Enemy}
  \label{enemy}
\end{figure}

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.8]{imagenes/enemy2.png}
  \caption{Diagrama de colaboración de la clase Enemy}
  \label{enemy2}
\end{figure}